一人一個詐病同醫生攞SL講既病症

我先，M痛

肚痛
入去前飲可樂

咁有用？醫生比張轉介信你

腸胃炎 入去之前唔飲水 搞到個唇有幾乾得幾乾

無用 醫生唔寫醫生紙比你

唔會呀 次次都成功

整濕個鼻lone 扮有鼻水

留名學野

骨痛腳痛（工作關係所以係常有病症）

我真痛 醫生都唔比

西醫呢d都比假你？

去d連鎖個d醫療中心話病就有架啦

傷風感冒流鼻水呢D 真係照一照就知真假
不過你俾錢黎到睇 唔通唔俾假紙你咩

咁都呃到人咩

試過真有鼻水醫生話鼻敏感唔俾

同醫生講，你唔比醫生紙我我比三舊水你做乜撚

M痛痛起上黎真係會暈低

我都試過話m 超痛

但個醫生都唔肯畀

佢話男人唔會m

用過胃酸倒流
頭痛

佢唔比既 你咪話唔駛病假既病都唔需要睇醫生啦 跟住頭也不回就走

咁我搵錯醫生應該

試過唔比 但我唔係話感冒

暈，耳水不平衡

呢個冇得check

gg

想問你睇中醫定西醫？

你遇到醫生真好

醫生話咁我比封轉介信去睇專科

次次都話胃痛
琴晚又發燒咁

一去做下樣大家都知咩事喇
最尾加句要一日假紙大家都識做

發燒咁就一定比你

好醫生 試話醫生黑面 同唔比紙

醫生係張紙寫住病人自己要求一日假

醫生我一返工就全身痛

邊會唔俾呀. 一手交紙一手交錢.

上次我同醫生講，我咳症幾日，今朝起身周身好攰好痛，少少鼻水。
醫生照一照喉嚨，聽下背脊，話我感冒同氣管發炎，開左十種藥俾我。

到底我真係病，定係醫生交足戲

可能醫療卡醫生仆街d

開多種藥又收貴你少少，緊係有幾多講幾多

巴打 你點做到？
你睇醫療集團個d?

次次都扮感冒, 話今朝起身, 個頭好痛, 個人好重, 四肢酸痛咁

要自己呃自己真係病左, 做戲上黎先夠真

頭痛

高汁
學到野

公司請病假 唔洗醫生紙

我講頭痛背曬啲頭痛藥名話無咩用就得
假紙:headache

丁痛

真腰骨痛 攞左七日

胃痛

頭暈，頭痛

Pro

好工

醫生有冇叫除褲？

好難攞咁多日

通常話好攰 今朝有少少發燒
然後就2日假 果1日通常自己話想抖下 300俾2days唔差啦

話嘔實得

次次都用醫療卡睇
咳兩聲就得啦 你估佢唔知你點咩 話你似係感冒 就問你要休息幾多日架啦
次次去都開十幾隻藥比我 焗鳩我比多幾十蚊藥費

肚痾 未試過fail

Same

其實你話周身唔舒服 頭暈 想抖返日
個身體你既 佢都唔敢唔開比你啦

屌佢老未真·感冒好撚嚴重，
青衣卓健話好少事，
比0.5 日假我，抖半日死返工，
返工仲要比人屌返黎傳染人

咁撚仆街

用醫療卡 廿蚊就搞掂啦
入去一分鐘就出返黎

係咪樓下果件認真醫生

咁都有2days

醫生會聽

次次講大話呃假紙都好心虛

你下次屌佢
話我一陣要返地盤架
我病住返咁出左事係咪你負責

屌 醫生同你咪又係打份工
交下戲就得啦

我都試過

2days冇問題 病好先番工架嗎

我試過有次收工去睇醫生 真係病
佢問我聽日要唔要返工
我話唔洗假紙啦
之後佢話比定聽日既 SL 我

只要起身飲杯牛奶就會痾到七彩
起碼痾兩三次

尋晚同今朝個肚都好痛 仲痾左2次
起身果陣唔知點解好頭暈 又作嘔

通常都呢d

而其實頭暈係尋晚夜訓 又要一早起身扮病睇醫生未訓夠

公司請一日假唔駛病假紙
多過一日先要
我諗多過一日既病應該好嚴重下

有次試過係佢面前打哂喊露
佢即刻交到戲
問我琴晚係咪鼻塞 塞到訓唔到

唔想返工

咁有時比老細簽假紙
有張醫生紙跟埋佢冇位入你既

被飛崩潰，個姨姨應該估到
我都講唔到啲咩，倒番轉佢問番我轉頭
仲問一個下晝夠唔夠，洗唔洗比多日你？
臨尾加左句「祝你快啲好番啦」

……不過自此唔敢搵佢

咪係 想知佢地睇邊個醫生會真係流鼻水都唔比

一定比
講明自己返咩工
一陣做野有咩損傷就唔好啦

拎公司卡睇連鎖集團果d 自動問你要唔要病假

咪係，d西醫邊有咁把炮分得出真假，話頭痛都分唔出啦

以前：
陳通$35-40
政府診所$45
私家$250

而家：
陳通 拉左
政府診所$50
私家$280

寫URTI

醫生唔會話無乜事

乜會咁？

多謝

嘩。。。心理醫生？

我試過去卓健做針灸, 咁訓左喺度等30分鐘，咁個醫生接個病人入黎，條𡃁仔話自己成日發惡夢，食野冇胃口（但食到3份2碟飯），又話死都唔要煲果D 藥（因為要返頭拎），咁撚樣就呃左張假紙。

醫療集團

頭痛
累
鼻水

你肯比錢佢都唔會阻你

不過我睇開盈健,多數都係醫生問返我要唔要假紙
好少自己開聲

頭暈
想嘔

中學成日扮病

我都唔知點解會咁
問過身邊啲人得我朝早空肚飲奶會屙

比蚊咬左幾啖，好鬼痕

普通嗰啲集團醫生咋

個人覺得頭暈頭痛係無敵 佢又冇方法照到，只要你話唔知wo,總之就好暈好痛，痛時天旋地轉咁，個人完全集中唔到，基本上係屈曬機，佢冇可能吹得你脹

腸胃炎未試過失敗

你係咪對奶敏感？

你話頭痛？

直接同佢講好似上呼吸道感染佢就明
聽心肺睇喉嚨都唔洗

胃痛 次次都得

咁識做 我都想睇呢間醫生

講頭痛同暈

佢CHECK唔到

再加多句琴晚OT到11點幾

搞掂

發少少燒同佢講岩岩外遊完，佢會即刻開番十日八日比你然後送你去急症室

街症D醫生鬆唔鬆手

身為一個都市人 點都有d都市病
根本唔使病

中醫易d攞？

本身想話琴晚發燒同流鼻水
去到量體温真係有燒
不過應該熱得濟

其他就係永遠流鼻水同咳
永遠睇下喉嚨聽下背脊
都會話我鼻水倒流同喉嚨發炎

話食過d成藥,鼻水都唔收咁囉

我都係
永遠唔洗自己提

我驚講果陣 自己忍唔住笑

試過有日失眠眼光光到天光
因為成晚無訓，又有啲頭痛咁，頂唔住要射波
去到照直講有啲頭痛，個人好攰，加上成晚無訓個人又好似鬼咁
醫生就話應該感冒就開左日俾我

試過話牙痛拎假紙
牙痛慘過大病

頸痛，拎3,4日

洗撚咩睇得出好多人根本未試過，根本個醫生就知，大家都知咩事根本唔洗講咁多，佢要你既錢，你要佢既假，求其講句頭痛已經夠哂

我個醫生 佢真係扮工大師黎
不論我有無病都好
佢都係 聽下肚 量血壓
之後就講對白
都係d感冒黎姐
記住唔好飲凍野 唔好食生果 飲多d水
但有病個時真係有用 食完佢d藥好快好

我睇左十幾年 佢風雨不改 都係咁開醫生紙同藥俾我
之前無病個時 都會扮下野
依家熟到唔扮
同佢講邊度唔舒服
之後佢扮工,講對白 出去俾錢拎藥

同醫生講喉嚨好痛，佢叫我張開口比佢照，醫生話：「係啊！你喉嚨發炎！開d消炎藥比你同兩日病假比你！」

利申：完全無病無痛，實心想要病假

次次都話頭暈+頭痛
同埋唔好搵後生個啲醫生

後生醫生懷疑心重

後生醫生疑心重

malingering

其實唔多關講咩病症事，醫療集團的醫生通常都會依描述病徵開，我睇開嘅成日問我一日夠唔夠。

龜頭炎

睇醫生前飲多啲熱水再跳兩下，出住汗再加飲熱水，跟住話發燒加狅出汗，醫生就會比發燒假。

除褲驗下先

其實腸胃炎醫生一定知，因為腸胃炎個肚係好夠氣，聽筒聽會聽到分別，不過佢唔篤爆你。

求介紹

唔怪得 仲以為後生易d攞假

上次喉嚨發炎
講唔到野都寫urti

某醫療集團

我同醫生講我喉嚨痛，佢地永遠照完喉嚨都話有發炎。

是但講乜都得架啦

頭痛都咁多日

某醫療集團我已經睇到一入去就問我要邊日假

講頭痛，然後佢就會問：係咪周身都有酸痛同近排休息唔夠？
我話係，佢醫生紙寫urti

Ps:睇集團式果啲

腸胃炎 真係睇你唔到 你同醫生講係咁屙水

個肚又好痛就得

發燒
預先用暖貼貼住自己額頭個零鐘然後走返去話發燒

其實簡單講下頭暈頭痛就得

老醫生？

咪撚再扮頭暈頭痛

個腦有事好撚大劑，點知你腦出血定腦膜炎

話自己肚屙簡簡單單就算啦

肚屙得多 醫生叫係照鏡

同佢講自己腸胃不嬲差
一有壓力就肚屙
咁就收佢皮

以前土瓜灣有個神醫
你只要行入去話佢聽你想要兩日假 佢話會求撚其照下你個喉嚨 就話你URTi
之後等出去等叫名 放低50蚊 就有一張西醫醫生紙 同一包維他命糖仔

次次都講肚痛

上次睇左間行入去話肚痛
佢話幫我摸下 然後伸隻手埋個肚度，
都未伸到埋去就 "呢度係咪？"
我見佢咁緊係即刻跟住係係係
然後十秒都唔夠就叫左我出去
最後開左兩粒胃藥比我

唔怪得個日見到咁多個樣一d都唔病既人排隊

後生，30零歲

成日頭暈身慶，睇完醫生都叫我攞定醫生紙備用
唔洗自己講

食完譚仔中辣去睇醫生
喉嚨發炎喎你

肚屙
醫生 我
醫生:邊度唔舒服？
我：肚痛，尋晚屙左5，6次。屙到屎眼都損埋
醫生：d大便點樣？
我：爛，一開始都仲有d
野，之後得水，食咩屙咩，放屁都有水，底褲都換幾條
醫生：尋晚食左咩？
我：尋晚去左打邊爐/放題
醫生：個肚邊個位痛？
我：唔知，成個肚都痛
醫生：宜家幫妳按下
我唔出聲
醫生:有些少腸胃炎

留名學野

另外想問下有無巴絲推介下屯門區有咩醫生岩拎病假

我又係朝早飲奶就痾

帶口罩求診

諗起有個巴打分享，話個醫生寫d鬼畫符係醫生紙度，原來係寫個病人呃病假

琴日燒野食/打邊爐 今日or嘔肚痛

肚屙，咩都冇做 就咁入去俾佢聽診大家交下戲。照出醫生紙

有次真胃痛 想嘔
之後次次都話胃痛 想嘔

你班廢青竟然請病假
我病撚到死咳到甩肺都返公司做野
你地學下啦好心

P.S. 冇戴口罩, 怕老細有事搵我認唔到我

琴晚發燒

搞掂

其實有暗號 唔洗下下諗邊度唔舒服

通常都話腸胃炎同感冒，之後話份工要揸車，次次都比兩日假

lm

試過要同佢嘈先俾假紙
之後俾我Blacklist左條茂利
最好笑係屋企人真係有病果時睇佢就永遠睇唔好+ Hea做
佢做醫生嘅意義喺邊？

另外有次特登搵左個區內比較平嘅醫生睇
我話發燒佢即刻交足戲
明明探熱機探完應該正常體溫
佢醒目地望一望話：咦你發燒啊
抵讚
不過之後番D工有Medic就冇再睇過佢

真。睇牙醫有冇得拎假紙
如mock牙真係痛到番唔到工果d

試過去睇醫生之前飲定杯熱咖啡，再不停飲熱水，令心跳得好心個口又熱
一探熱個溫度就好高
入到去同醫生講尋晚開始燒下退下咁

同埋試過同醫生講腸胃炎，佢話唔開假紙
之後我就同佢講，尋晚屙到瞓唔到，今日返唔到工做唔到野
講多幾次佢就開

最簡單咪話頭痛 尋晚瞓得唔好 想抖下 最後就扮吓野提佢寫假紙 識做架啦

我本身因為皮膚有事 打左去公司請半日
睇中醫嗰時佢話無乜大礙
我話話要假紙 佢仲話 寫你感冒啦 最簡單

但我想講我嗰時係真心想睇醫生 咁就俾佢昆咗50

試過扮喉嚨痛同傷風
佢話我喉嚨真係腫哂，鼻入面又係，好嚴重
開左抗生素比我
我啲朋友去睇又係乜鳩都開抗生素
好彩大家都係去拎假紙
如果有人去真心睇，真係比佢害撚死

佢可能就係知你拎假紙先咁，開抗生素貴啲嘛。

詳細

抵

求醫生先比 我都係

有冇都醫唔好 假紙又唔願比
咁似我睇個個

老闆加你人工啦

有圖？

PM我

醫生斷症病徵同病狀都好重要
你哋再係咁9up只會害到真正有需要嘅人

想請教會點樣害到有需要嘅人呢？

九龍區有有介紹？

沒用 我去到間診所 護士會比個你戴添啦

請半日 返下午又要返工，

洗撚又飲汽水又飲熱飲咩
醫生識做架啦

北區大埔區有冇神醫介紹

北區大埔應該好多神醫

去前飲半支可樂

叫佢轉介你去精神科囉

飲7喜有冇用？

肚痾加嘔
醫生會問你食咗d乜

老閪話刺身生蠔
萬試萬靈

仲要話返工要揸車

叫佢唔好開眼訓藥

真係會食既咩

會唔給病假既咩
詐病都係臨時演員黎，給d戲啦

正苦街症都給啦，何況私家？

試過燒到39.9度
都仲要提個醫生先肯開假紙比我
仲要得一日

唔夠訓 個醫生笑左笑

飲可樂萬試萬靈

我果個醫生 診症時間係一分鐘都冇
無論我真病假病 係咪都話我係上次個病徵
一分鐘就診完症 個個病人都咁
然後開10-13 隻藥比我
我已經次次9up唔同病徵..
佢都係： 係啦 嗯 咁樣係啦係啦
我：

利申： 公司可以claim 8成診金

試過詐病話胃痛
呀醫生仲要我訓上床聽下肚仔, 之後勁誇張咁話: 啊! 你胃炎呀!!

又試過直接同醫生講: 我連續返左13日工, OT O到今朝4點, 你比日假我返去訓覺得唔得
醫生: 嘩咁慘呀?! 好啦我開日假比你返去抖抖

頭痛，肚痾萬試萬靈

感冒個d佢就睇得岀

但9up幾句 都會俾假紙

試過一個替假醫生問我洗唔洗開多1,2日
佢真係好識做 之後介紹d fd睇佢
你好我好

少年你太天真了
其實係唔係肚痾一聽就知

次次都睇樓下個呀伯西醫 次次都話肚痛 戲都唔洗交 問我一日夠未

試過打定輸數第二朝要SL
一起身又覺得好返九成
但係個刻先出門口實遲大到

入到去同醫生講話 我覺得差唔多好返晒喇 不過公司前後左右個個都病緊 費事返去又瀨過嘢啦

咁就搞掂

試過真感冒睇女醫生，佢話要發燒訓床抖個d 先會開假紙

睇開個，一入去個醫生就話今次又有咩病阿
講完唔舒服無力，佢話都係普通感冒開返一日假比你啦，聽筒都無用，前後應該唔洗一分鐘

好配合

肚屙
講到一日屙幾次

通常都ok

睇私家一日病假點會唔俾，除非你一個月有幾次

有冇人成功攞過4日或以上？有嘅話用咩理由？

身同感受

其實係咪匯豐醫療卡最好

爽到你

介紹比我，替假醫生好d?

老醫生好似 明白事理d

熟客

應該要行唔郁先比到咁多你。一日半日都要半求醫生開一假比我養傷

一個月起碼射兩次波
個醫生見到張病歷咭都知咩料啦

睇得醫生就一定有假紙嫁啦，話頭暈，佢check都check唔到啦，要啲咩理由?
唔通睇完仲要遲到返工?
試下唔俾，當堂屌7佢

醫生見到我病歷唔比假我 比轉介信我叫我睇專科

有冇人攞過中醫假紙？個樣係點？想睇下

你公司d人無屌7你？

連鎖個啲最平幾錢?

你真係未試過唔比 遇到你就明

連鎖仲貴過屋村醫生

未見哩啲po之前我以為詐病係冇可能 以前好憎番學

病假係唔使醫生紙

咁兩者幾錢 睇開都4 5百 就算詐到病都實破產

比蚊咬

你哋當醫生亂開假紙好似冇任何責任要負咁
Dishonesty 係醫護行業或者其他行業都好嚴重囉

利伸正義撚，嘔住返工，勤工有500

醫療卡幫到你。你睇乜醫生咁貴

試過有次真病要攞番之前嘅病假紙個醫生唔係好信問東問西

普通西醫 正常幾錢?

次次都係頭痛頭暈同有少少喉嚨痛
之後就食下d喉糖 其他藥就第2日拎返公司放係台面繼續扮

攞返之前

耳水不平衡

近300好似係。你睇專科？

照舊

耳水不平衡會點？

唔係 純粹發燒 咳

睇醫生睇到食飯咁

點建咁貴，你住半山？

發覺食西醫 食完藥病得仲勁。
有人睇開中醫？

而家你開到聲 d醫生會唔俾假紙你嫁咩?

我都試過醫生唔願意開病假紙，結果比我一句KO咗

我同佢講，你唔開病假紙比我無問題，咁麻煩你寫張紙證明我現在身體狀況係適合工作，因為我做工程既，如果我食完你啲藥發生意外，我希望你可以負起責任。
佢即刻話開比我

冇聽過屋企提啲咁嘅野 僱員先有?
以前詐病又唔得 叫老母簽名又唔得 日日都好憎番學

唔俾唔緊要，屌7佢囉
屌完佢睇第個

醫生問題 屋企附近有個西醫專唔睇 細個老母貪平迫我睇 食完藥仲暈仲衰 發燒勁暈都寧願掟藥落街都唔食

窮啦 個個都收400幾起

一開眼見到所有野轉同上下郁
輕則再訓訓醒冇事 同醫生講返唔到工 佢冇得check
20蚊公司醫生 區內6個醫生輪流睇

點解我以前冇得咁 真係好憎學校

通常真病頂硬上返工，詐病就係返散工。

每次隔幾耐?

唔明冇得點

會

高手

一個月最多2次 （潛規則每月2日）

咁你轉工吧

詐病 咁多年真係得一次頂唔順好唔想番學求老母幫我簽左次紙

岩呀, 奴隸有咩資格病

唔洗轉 啱啱讀完中學

有, 本身無咩特別病, 係訓得唔好+熱氣都拎到病假紙, 不過可能因為果陣係學生, 佢先比得鬆手, 依家唔知佢點

捉到你就仆街

飯紙係點？佢點寫？

唔在意份工，根本唔驚佢炒
只係食之無味 棄之可惜。人工低，工做量少。（2個鐘到）

佢幫緊你咋 感冒說服力強過皮膚病

好大件事 可能唔止炒咁簡單

其實想射波.. 返工前已經同左ADMIN講病假..
如果睇完醫生唔俾醫生紙真係唔知點搞

中醫假紙係點架

AL

你比得錢邊輪到佢唔比假紙

我咁多年黎
肚屙係最有用

咪係，等陣一出門口就暈低，個醫生驚過你

你試下去同個醫生咁講，唔好淨係响度鳩up

比錢 同比唔比假紙你 可以無衝突

醫生寫唔寫假紙 我覺得好睇心情

周身骨痛
頭暈頭痛
占寒占凍，但又唔似發燒
訓極都攰

所有佢冇辦法用望同聽就知堅定流既都係

戲子

次次睇醫生都成功拎到假紙
次次都係醫生主動問
不論政府門診/私家

政府難攞d?

哮喘要休息 正常 合理

公司個個都病搞到你都想病假

我覺得分別唔大
難book就真

次次都係話頭痛作感冒, 無試過拎唔到假紙喎

Book 定

點解我咁黑

有無人都會遞完信後瘋狂病假

邊度有靚女醫生推介

醫生肯比假就得，靚女係無用！
你見個醫生可能5分鐘都無

星期五最想sick leave

頭痛
再補句可能唔夠訓

多數係咪都下午先去睇醫生 扮病到起唔到身

上次佢電筒都未開 就話我喉嚨紅左

Feel到

有冇睇開中醫攞假

有啲醫生會問埋你要唔要假紙

直接同佢講想要張醫生紙（慈雲山朋友揮手區

感冒～要今日假紙

我次次都係醫生問我
唔明點解老豆去睇醫生會無假紙

未試過

咁我應該去慈雲山睇醫生

感冒一睇就知真假啦

你病得好勁？

唔係 有時真病有時真係射波
可能係死好彩

發完燒
退左係咁痾
痾水
早兩日食完海鮮

腸胃炎wor 你

之前係澳門做野 大陸假紙都受， 三十蚊人仔搞掂 仲要送到去樓下 入面想寫咩病都得

醫生話但你宜家無乜事喎

大陸假紙係點？係直話比張假紙咁？

日日都想SL

試過去睇果日天氣勁熱 地鐵一出黎行一段路已經熱到塊面紅曬 一入到去姑娘問我有無發燒 我扮虛弱話唔清楚 最後探到低燒 想講卓X醫療果炸d醫生都勁hea

肚痛

入去之前飲滾水，然後探熱扮發燒
利申：未試過，你地下次可以試吓

駛鬼搞咁多嘢咩

次次入到去話頭痛有鼻水周身攰搞掂

佢問我一日假紙夠唔夠 我話開定兩日啦 佢仲話啱嘅 啲藥有副作用 食咗會眼瞓 幫我諗埋

公司醫療卡，一蚊都唔洗比

wechat揾到人買 真係有果間醫院

你話返工要揸車唔會唔比你掛

我睇盈健醫生好認真

星期六想射波好正常

咁勁

又到星期一 最想請假日

今日射左波未

:

再推

Push